[Namba_20150531.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Namba_20150531.JPG "fig:Namba_20150531.JPG")
[Namba_Osaka02s3872.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Namba_Osaka02s3872.jpg "fig:Namba_Osaka02s3872.jpg")大阪店(左)及NAMBA
MARUI百貨公司(右)\]\]
[150328_Namba_Parks_Osaka_Japan03bs3.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:150328_Namba_Parks_Osaka_Japan03bs3.jpg "fig:150328_Namba_Parks_Osaka_Japan03bs3.jpg")\]\]
[千日前_201306.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:千日前_201306.JPG "fig:千日前_201306.JPG")\]\]
**難波**\[1\]是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[大阪市中央區一個地區](../Page/大阪市.md "wikilink")，與[大阪站附近的](../Page/大阪站.md "wikilink")[梅田同為大阪兩大主要商業購物區](../Page/梅田.md "wikilink")。其名稱由鄰近區域[浪速區轉變而成](../Page/浪速區.md "wikilink")。

難波為大阪南部主要交通樞紐，是多條鐵路線包括[南海電鐵與](../Page/南海電鐵.md "wikilink")[近鐵](../Page/近鐵.md "wikilink")[難波線的總站](../Page/難波線.md "wikilink")，[西日本旅客鐵道及](../Page/西日本旅客鐵道.md "wikilink")[大阪市營地下鐵亦設有難波站](../Page/大阪市營地下鐵.md "wikilink")。整個難波範圍包括[道頓堀與](../Page/道頓堀.md "wikilink")[千日前一帶地區](../Page/千日前.md "wikilink")，設有不少購物、飲食及娛樂場所，[酒吧](../Page/酒吧.md "wikilink")、[居酒屋](../Page/居酒屋.md "wikilink")、[彈珠機店林立](../Page/彈珠機.md "wikilink")。

## 著名地點

  - [道頓堀](../Page/道頓堀.md "wikilink")
  - [千日前](../Page/千日前.md "wikilink")
  - 千日前道具街
  - [NAMBA PARKS](../Page/NAMBA_PARKS.md "wikilink")
  - [難波神社](../Page/難波神社.md "wikilink")
  - [高島屋](../Page/高島屋.md "wikilink")
  - [丸井](../Page/丸井.md "wikilink")

## 鐵路車站

  - [近鐵難波線](../Page/近鐵難波線.md "wikilink")（[近鐵大阪線](../Page/近鐵大阪線.md "wikilink")・[奈良線延伸線](../Page/近鐵奈良線.md "wikilink")）・[阪神難波線](../Page/阪神難波線.md "wikilink")：[大阪難波站](../Page/大阪難波站.md "wikilink")
  - [南海電鐵](../Page/南海電氣鐵道.md "wikilink")[南海線](../Page/南海本線.md "wikilink")（[高野線堺東](../Page/南海高野線.md "wikilink")・河内長野・極楽橋方面直通）：[難波站](../Page/難波站.md "wikilink")
  - [大阪市營地下鐵](../Page/大阪市營地下鐵.md "wikilink")[御堂筋線](../Page/大阪市營地下鐵御堂筋線.md "wikilink")・[四橋線](../Page/大阪市營地下鐵四橋線.md "wikilink")・[千日前線](../Page/大阪市營地下鐵千日前線.md "wikilink")：[難波站](../Page/難波站.md "wikilink")（御堂筋線:
    M20，四橋線: Y15，千日前線: S16）
  - JR[大和路線](../Page/大和路線.md "wikilink")（[關西本線](../Page/關西本線.md "wikilink")）：[JR難波站](../Page/JR難波站.md "wikilink")

## 周邊

## 以「難波」為名的建築物

### 難波神社

難波神社，位於中央區博勞町四丁目1-3的神社。

### 難波八坂神社

難波八坂神社，位於浪速區元町二丁目9-19的神社。

## 參看

  - [心齋橋](../Page/心齋橋.md "wikilink")
  - [NMB48](../Page/NMB48.md "wikilink")

## 注釋

[難波](../Category/難波.md "wikilink") [Category:中央區
(大阪市)](../Category/中央區_\(大阪市\).md "wikilink")
[Category:大阪市地理](../Category/大阪市地理.md "wikilink")

1.  難波的「難」是指「困難」之意，故以現代標準漢語應讀作第二聲，而不讀作第四聲。